【國安法】美國之音︰在美華人成立非牟利組織 支援流亡港人

港區國安法上月在港實施以後，相繼有民主派人士流亡海外。據美國之音（Voice of America）報道，一個名為「自由之夢基金會」（Dream of Freedom Foundation）的非牟利組織即將成立，是美國首個由華人成立、專門為流亡美國者提供支援的慈善組織，主要援助對象為來自香港和中國內地的流亡者。基金會秘書唐百合（Lily Tang Williams）表示，北京在港實施國安法，是推動組織成立的重要因素。

商人邱永陽是基金會的七名董事之一，負責財務統籌。他表示，三年前從深圳到美國時，在教會中認識來自中國的逃難者，了解到他們面對的困境。這些人金錢有限，語言不通，難以尋求合法途徑定居下來，亦容易誤入歧途和上當受騙，生活環境很惡劣。他認為，美國多年來沒有在地組織幫助流亡的華人，「我心想，很有必要向這些人伸出一雙援助的手。」

基金會將幫助全世界逃離極權的人

他指，正為基金會物色辦公室，自己亦投入了部分資金作為贊助，「用我自己做生意賺到的一部分錢來幫助需要幫助的人。」根據「自由之夢基金會」的官方宣言指，目的是協助來自香港、中國和其他國家的難民獲得法律支援，提供社區信息、教育資源、住所，尋求工作機會等。邱永陽指，基金會將幫助全世界逃離極權的人，網站將準備英文、中文、韓文和越南文等語言版本。

另一名董事唐百合（Lily Williams Tang）表示，其中一個推動她参加這個項目的，是中共在香港實施國安法後，有從政者因為擔心被政府報復流亡，引起國際政壇關注，她認為，需要有美國民眾的力量支持香港，「支持那些逃出來的年輕人，他們不能在中共的控制下生存，甚至還面臨牢獄之災。」她相信很多美國人和中國人都願意捐款支持，支援流亡者的資金、學習、法律諮詢等。

相信黎緊一定愈黎愈多人走 好彩外國幫手
其實好地地一個地方點會有咁多人想移民想走
點解中國大陸同香港d高官唔撚明 唔撚覺得有問題
仲要繼續搞鳩香港
大陸咁撚大 咁多城市
你將香港變撚到大陸咁其實係做乜鳩啫

靠唔撚靠得住

後生盡快走喇

美國之音算係知名媒體，應該會fc係真手足先敢播岀街

我講緊個個中國人組織
屌香港冇組織要痴落中國到?
唔撚港獨了?

連登仔咪撚咁敏感啦，只要真係手足就得，如果因為人哋係中國人而拒絕，外國人睇起嚟會覺得好奇怪，我唔明中國人幫香港人有乜問題

ON撚9
而家同中國切割先係重點
你話走投無路個堆都算
陣間搞搞下大家一齊民主中國就仆撚街了

話明支持民主，獨唔獨立到時就唔輪到中國人決定啦，呢樣可以事先講明

係
小心d點都要
未必係鬼係衰人
但可能同你目標唔一致
幫你時會要你放棄自己抗爭嘅某d agenda
總之睇清楚少少無壞

英國佬:我地都係諗住同中國人事先講明左至簽中英聯合聲明

我都明你意思
我諗唔排除有香港人係個基金會入面
但成立得基金會本身都要有返d錢
我諗未必有過左美國既港人短時間內可以搞到個組織出黎幫手足
如果有港人想幫手 入返呢類組織幫加監察都係好事
講真 呢類組織點都有好過冇既 支持左先

而家UTUBE既抗爭媒體成堆中國產頻道撈埋入黎真係好不安
班細路既抗爭成果遲早比中國人騎劫哂

太樂觀

凡事小心，即使同路人，自己保持戒心啦

自己睇路

#美國之音 #大外宣

你係去美國先講啦 7頭，連登契爺solomon咪又係中國走左去美國，咁係咪要割佢呀。大把人逃出左中共魔爪想幫番其他人 唔應該咁主觀去judge一樣野 用下第二啲角度睇啦

唔係叫你直接割個組織 係割中華主義呀

唔係針對佢中國人身份

咪撚信中國人，要搵都要搵翻香港人幫手，一定要同中國人切割